<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>درام on یحیی صیاداربابی</title><link>https://fa.theyahya.com/category/%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D9%85/</link><description>Recent content in درام on یحیی صیاداربابی</description><generator>Hugo -- 0.116.1</generator><language>fa-Fa</language><lastBuildDate>Fri, 18 Jun 2021 17:24:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fa.theyahya.com/category/%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D9%85/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>هیچوقت نمی‌دونی کدوم گذشته میخواد بیاد سراغت</title><link>https://fa.theyahya.com/which-past/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 17:24:19 +0000</pubDate><guid>https://fa.theyahya.com/which-past/</guid><description>یک زخم نسبتا پهن پشت دستش بود. شایده به اندازه‌ی ۲ یا ۳ سکه‌، زخم بنظر جدید میومد و چند نقطه‌ی عمیق و فرو رفتگی هم داشت. بهش گفتم چی شده؟!
ظاهرا یک سگ گرفته اخیرا. ۳-۴ ساله. گرفتن شاید درست نباشه، adoptش کرده، سرپرستیش رو پذیرفته. میگفت نشسته بودم، مشغول تلوزیون دیدن، و توپ می‌انداختم براش و میرفت میاورد و نوازشش میکردم و دوباره توپ رو می‌انداختم. میگفت یک بار که توپ رو انداختم نرفت توپ رو بیاره و بجاش دستم رو گاز گرفت!</description></item><item><title>فیلم Arrival</title><link>https://fa.theyahya.com/arrival-movie/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2017 09:42:03 +0000</pubDate><guid>https://fa.theyahya.com/arrival-movie/</guid><description>&lt;p>با نزدیک شدن به اسکار، معمولا نسخه‌ی DVDSCR یا نسخه‌ی نه چندان با کیفیت دیگر و گاها با هاردسابِ فیلم‌های اسکاری خیلی زودتر از موعد منتشر می‌شود، ولی اگرچه گاهی نمی‌شود! ولی تا انتشار نسخه‌ی قابل قبولی از این فیلم‌ها صبر می‌کنم. چند روز پیش هم نسخه‌ی BluRay فیلم Arrival منتشر شد و بالاخره دیدمش. مدت زیادی منتظرش بودم و خوشبختانه حتی فراتر از انتظارم ظاهر شد و در نتیجه برآن شدم که کمی در موردش بنویسم.&lt;/p>
&lt;p>Arrival فیلمی که با فاصله‌ی زیاد از رقبا چیزهای جدیدی برای ارائه دارد، و فراتر از ژانر خودش ظاهر شده. Arrival اگرچه بهترین علمی-تخیلی‌ای نیست که در سال‌های اخیر دیدم، ولی بجرات بهترین علمی-تخیلی امسال است.&lt;/p></description></item><item><title>فیلم: Sausage Party</title><link>https://fa.theyahya.com/sausage-party-2016/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2016 18:07:38 +0000</pubDate><guid>https://fa.theyahya.com/sausage-party-2016/</guid><description>مهمانی سوسیسی یا &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt1700841/">Sausage Party&lt;/a> یک انیمیشن تمام عیار است؛ کمدی و ماجراجویی را IMDB ذکر کرده و من درام و تراژدی را اضافه می‌کنم. نکته‌ی قابل توجهی که در نگاه اول جلب توجه می‌کند، رده‌بندی سنی R است؛ شوخی‌های جنسی زننده‌ای که در فیلم موج می‌زنند و شاید رفتارهای خشن و بنظرم انتقادهای اساسی فیلم به بنیاین‌های فلسفی.</description></item><item><title>معرفی سریال Stranger Things</title><link>https://fa.theyahya.com/%D9%85%D8%B9%D8%B1%D9%81%DB%8C-%D8%B3%D8%B1%DB%8C%D8%A7%D9%84-stranger-things/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2016 17:19:35 +0000</pubDate><guid>https://fa.theyahya.com/%D9%85%D8%B9%D8%B1%D9%81%DB%8C-%D8%B3%D8%B1%DB%8C%D8%A7%D9%84-stranger-things/</guid><description>سریال Stranger Things از بهترین‌های تابستان امسال بود. سریالی که توانست نظر منتقدین و مخاطبین را همزمان به خود جلب کند و موجب رضایت هردو گروه شود.
در ابتدا اشتیاق چندانی برای شروع سریالی که همزمان بیش از ۵ ژانر دارد (علمی-تخیلی، ماوراء الطبیعه، درام، طنز!، رمزآلود و &amp;hellip;) نداشتم، ولی بعد از مدتی که نظرات و نمرات منتقدین را دیدم، تصمیم گرفتم مثل بسیاری از سریال‌های اخیر بعد از دیدن قسمت اول برای ادامه‌دادنِ تماشای سریال تصمیم بگیرم، و خب همان قسمت اولی آنقدر جذاب و پرتعلیق بود که در کمتر از 2 روز کل فصل اول (۸ قسمت) را دیدم!</description></item></channel></rss>